\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \usepackage{bold-extra}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
        \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}

    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}

%        \newtheorem{question}{}

% pour ne pas afficher les solutions
        %\excludecomment{solution}
        %\excludecomment{question}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Ensembles usuels}}}
\end{center}
En mathématiques on nomme ensemble un \surl{objet} regroupant d'autres \surl{objets}. Il s'agit donc d'une \surl{collection} d'objets.\\
Voici plusieurs exemples \surl{d'ensembles finis}, c'est à dire contenant un nombre \surl{déterminé} d'éléments:
\[ E_1 = \{1,2,3\} \]
\[ E_2 = \{1, 2, 3, ..., 1000\} \]
\[ E_3 = \{a,b,c,d, ...,z\}\]
On peut aussi définir un ensemble de manière plus abstraite, à partir d'une phrase notamment:
\[ E_4 = \{ \mathrm{mammif\grave{e}res terrestres} \} = \{\mathrm{lapin}, \mathrm{chat}, ... , \mathrm{humain}\} \]
\[ E_5 = \{ \text{nombres entiers naturels inférieur à 10 } \} = \{0,1,2,...,9\} \]
Il existe aussi des ensembles \surl{infinis}, c'est à dire qu'ils n'ont pas de limite en nombre:
\[ E_6 = \{0,1,2,3, ...\} \]
\[ E_7 = \{\text{nombres entiers naturels supérieurs à 10} \} = \{11, 12, 13, ...\}\]
On peut aussi construire un ensemble d'ensemble ou même un ensemble vide (que l'on notera $\emptyset$).\\
En mathématiques on travaille souvent avec certains ensembles que l'on a décidé de nommer et que l'on désigne par des symboles:
\begin{center}
\begin{tabular}{|C{5cm}|C{2cm}|C{8cm}|}
  \hline Ensemble & Symbole & Exemples\\[1mm]
  \hline Entiers naturels & $\mathbb{N}$ & 0,1,2,3, ... ,2019, ... \qquad \\
  \hline Entiers relatifs & $\mathbb{Z}$ & ...,-2, -1, 0, 1, 2, 3, ... \qquad \\
  \hline Nombres rationnels & $\mathbb{Q}$ & 1,$\frac{1}{2}$, $\frac{2}{3}$, ...   \\
    \hline Nombres réels & $\mathbb{R}$ & $\pi$, $\sqrt{2}$, 0, 1, -1, ...  \\
\hline 
\end{tabular}
\end{center}
On dit d'un ensemble qu'il est \surl{inclus dans un autre} si ce dernier le contient, on dit alors que c'est un \surl{sous-ensemble}, par exemple l'ensemble des mammifères est inclus dans l'ensemble des animaux. En revanche l'ensemble des plantes n'est pas inclus dans l'ensemble des animaux.\\
On a les inclusions suivantes:
\[ \mathbb{N} \subset \mathbb{Z} \subset \mathbb{Q} \subset \mathbb{R} \]
Cette fiche est à connaâitre par coeur et fera l'objet d'une interrogation.
\end{document}
